\documentclass[fleqn]{article}

%\pgfplotsset{compat=1.17}

\usepackage{mathexam}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{systeme}
\usepackage{microtype}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{dsfont} %Numeros reales, naturales...
\usepackage{cancel}
\usepackage{setspace} %Para modificar el interlineado
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.7}

%\graphicspath{{images/}}
\newcommand*{\QED}{\hfill\ensuremath{\square}}


%Estructura de ecuaciones
%\setlength{\textwidth}{15cm} \setlength{\oddsidemargin}{5mm}
%\setlength{\textheight}{23cm} \setlength{\topmargin}{-1cm}



\author{David García Curbelo}
\title{Topología}

\pagestyle{empty}

%\renewcommand{\baselinestretch}{2} para modificar el interlineado en todo el doc

\def\R{\mathds{R}}
\def\Z{\mathds{Z}}
\def\N{\mathds{N}}
\def\S{\mathds{S}}

\def\sup{$^2$}

\def\next{\quad \Rightarrow \quad}

\begin{document}
    \doublespace

    \setcounter{page}{1}
    \pagestyle{plain}

    \begin{center}
        {\Large\bf{IMBD21}} \\
        {\large\bf{Informe del proyecto}} \\
        \bf{David García Curbelo}\\
        
    \end{center}

    El presente proyecto tiene como objetivo facilitar al usuario la lectura, escritura y almacenamiento de los datos,
    en este caso concreto procedentes de películas, con sus respectivos actores, directores, géneros, etc.

    Presentando una arquitectura MVC, han sido añadidos al paquete data los módulos habituales, y los necesarios para 
    el correcto funcionamiento de la aplicación: Filmoteca, Pelicula, Actor, Director y por supuesto el modelo. 
    Además, en el paquete view me he servido 
    de un ejemplar auxiliar al archivo View, con la intención de que éste sólo controle la interfaz de los menús principales
    y el programa de arranque e importación de archivos. El visor auxiliar (ViewAux) se encarga de controlar las funciones de cada 
    uno de los submenús que se encuentran en la clase View. De este modo la revisión de código queda más organizada y de más 
    fácil acceso.\\
    
    Se han aportado a nivel general un alto contenido de mensajes de error, para que el usuario pueda identificar no sólo los 
    errores sino también su ubicación para la posterior corrección. Así mismo, y con idéntica finalidad, se han añadido mensajes 
    de información al inicio del programa, para informar acerca de los archivos que han sido importados y el estado de éstos. 
    
    Por ello he añadido, en un comentario, una parada temporal en el programa inicial (runMenu) para que el usuario pueda ver 
    los mensajes de información referentes a la importación de archivos que se acaba de realizar.
    Dicha parada no es estrictamente necesaria (además, no está en funcionamiento. Se encuentra comentada en la linea 26 de 
    View.java), y se puede eliminar en el futuro junto con el clear() que se ejecuta cada vez que se recorre
    el bucle while del runMenu en la clase View. Dicha parada ha requerido un throws InterruptedException en el runMenu 
    (también en un comentario en la línea 8) para informar de que se dará lugar una parada temporal de 5000 milisegundos, 
    que ha sido ejecutada mediante Thread.sleep(time) de la línea 26. Recalcar que esta parada no está en funcionamiento, 
    ya que se encuentra fuera del temario del programa. \\

    Se ha procurado un uso máximo de biblioteca.jar, mediante la cual ha sido usado el método printToScreen3() en la clase 
    ViewAux para la impresión de listas requeridas para el proyecto, así como los métodos de importación y exportación de
    archivos.

    Dicha importación ha sido estructurada de tal forma que se dé prioridad al archivo de tipo binario, y en caso 
    de que éste no exista, o que se pueda encontrar dañado, se intentará la importación del archivo de texto (para priorizar 
    el funcionamiento del programa antes que la importación de archivos binarios). En caso de que no se pueda encontrar ninguno 
    de los archivos, se finalizará la ejecución del programa y se mostrará un mensaje por cada importación realizada, 
    y se indicará qué archivo se ha importado de cada tipo, y cuál de ellos no se ha podido importar (con su respectivo motivo).

    Una vez importados los archivos, se procede a la creación de un ejemplar de filmoteca, que se encargará de almacenar 
    todos los datos de las películas, actores y directores. Esta estructura de datos se ha proporcionado con el fin de que
    en un futuro el programa pueda gestionar varias filmotecas a la vez, simplemente añadiendo más ejemplares de filmoteca.
    Así, por ejemplo, podremos tratar con una filmoteca de películas de cine, y otra de cortometrajes, pudiendo acceder a cada 
    una de ellas por separado. \\

    Notar que cualquier modificación que se realice en los ejemplares propios de peliculas, actores o directores, (ya sea
    añadir, borrar o modificar) se verán reflejados en la filmoteca, y posteriormente en el archivo binario exportado, que
    guardará el estado de la filmoteca en el último arranque que tuvo el programa.




\end{document}